討論：屋企廁所冇窗（黑廁），疫情之下，有乜要注意？

當年淘大因為去水喉問題，令病源傳開

時下好多屋苑都係黑廁，要用抽風系統

有冇熟悉人士可以分享下要注意嘅地方

好怕出左事先黎查原因

我有以下疑問

1. 究竟d 污氣係抽左去邊？

2. 有冇過濾或者活門防止倒流？

3. 點先檢查到過濾，活門運作正常？

4. 中央管道會唔會定期檢查？

5. 如果漏氣係咪會有大問題[陷樓仆街]?

6. 長期抽氣，好易抽乾污水喉U 位d 水？[唔開又驚倒流]

我知我應該google 下，但總有d 細節睇唔到，希望大家分享下經驗。

祝大家身體健康

補圖

記得keep住倒1:99落去水位 保持空氣流通 真係勤洗手

我唔係專家 但我知道條渠無水 渠內空氣就會入屋
前公司有日停水個屎坑 乾左 唔記得冚蓋 成個toilet 都係蒼蠅 最後要call滅蟲

其實好驚佢由中央抽氣倒流入返屋，到時報滿全屋

有U隔無水都無用

我好同意，尤其驚廁所濕而要長期開抽濕機，其實好易出事。

[封殺高鐵] 高鐵不封 ! 港人必亡 ! 封印高鐵大行動 ! 香港封關 ! 置頂 !

記得自己倒水落去
政府教一個禮拜倒500毫升
驚就自己倒密啲

去水管道都話定期加水，可以有保障。

但我更加擔心個抽風系統，如果無阻隔，又或者失左靈都唔知，直接噴晒入屋，到時後果會唔會好嚴重...

黑廁安全過有窗

如果你對住個天井有窗仲危險，除非個窗係對街外

有嘅話都可以因應外在環境選擇開唔開

冇嘅話我覺得似恐懼鬥室
關左門，想痾個屎，點知連接中央抽風系統的管道漏氣......

去水位要定期倒水（1:99漂白水）

我好同意，如果對住街外真係好正

不過香港嘅環境，應該唔多樓宇係咁（鳩估）

突然見到呢個2日大嘅post 我識少少扮下代表：

1. 直抽出去外面only 黑廁通常去天井果啲位 都係一個窿咁入面啲廢氣要自然流失

2. 起樓果時應該係冇計過數 因為防止倒流應該主要係用正負壓控制， non-return air valve呢啲 但以我所知起樓黑廁都冇乜會計呢2樣野 多數起實驗室先會 (垃圾房條通風有活性碳filter, 但主要吸臭味）

3. non return air valve要有一定嘅air flow先起到防倒流效果而filter就要睇邊種 可以隔到呢隻菌嘅好似都唔會係屋園出現 i.e. hepa, merv

4. 爆左塞左咪會

5. 有大量箘係外面我估係

6. 最主要係驚抽氣果時隔空冇水抽返渠啲空氣出黎 咁要個隔氣有水好易啫 定期倒水落去啲渠位
抽氣最好長開if 黑廁 等啲"新鮮空氣"係屋企第二啲位（最少唔係common exhaust個天井）抽返入黎 同埋留意返抽氣扇如果 kung kung聲有機會係static唔夠 咁都係冇用 要係第度開返夠窗比等個風阻唔好咁大（啲冷氣佬好似叫make up air)

好詳細

綜合巴打嘅解答

如果屋企係黑廁，要避免感染，其實抽氣扇好重要，要長期保持開啟並且運作正常。同時間要保持U 隔氣渠有足夠水阻隔污氣倒流。

慘喇，有啲人為左慳電，唔係長期著抽氣扇。又或者抽氣扇老化，佢哋咪今次好易仆街。

大家真要小心呀，唔好因小失大

你應該開抽氣同開少少門縫好啲喎
起碼係抽返自己屋企啲空氣入廁所

你咁樣啲空氣短路仲要抽哂窗出面啲空氣 對家如果奶左野你好危

廁所門有長開呀
搏經廁所抽氣扇抽走屋內空氣

點為之空氣短路？
咁應該點先啱？

你抽左啲空氣出去之後因為你抽氣扇運作緊廁所係負壓又係窗外吸返你抽氣扇抽左出去嘅空氣
應該閂左果2個窗 係屋內第二個位開窗

黑廁係董建華 97年12月未經咨詢科學及議員下
修改建築物條例既遺禍